НА ТИХИХ БРЕГАХ ИОРДАНА.

На тихих брегах Иордана
Верблюды Араба блуждают,—
На месте святом, пред Ваалом,
Колена жрецы преклоняют.

             * 
И там, где Ты, Боже Великиий,
Во славе и силе, являлся,—
На камне священном Синая,—
Грозою Твой гнев не промчался!...


Доколе ж отчизна святая
Под властию вражеской будет?
И будетъ пустынен храм Божий,-
И суд Твой врагов не осудит?

О, Боже Великий и Сильный!
Отдай нам отчизну святую—
И яростным пламенем гнева
Низринь вражью силу слепую!...

